



\newif\ifwhole

\wholetrue
% Ajouter \wholetrue si on compile seulement ce fichier

\ifwhole
 \documentclass[a4page,10pt]{article}
     \input{entete}
 \begin{document}
\input{enonce}

\fi

\section{Groupes d'automorphismes}

\begin{Def}
Soit $X$ un espace analytique complexe réduit.
On dira que $X$ un irréductible en un point $x$ de $X$ si $x$ admet un système fondamental de voisinages ouverts irréductibles dans $X$ et que $X$ est localement irréductible s'il est irréductible en tous ses points.
\end{Def}
En particulier, il existe un recouvrement de $X$ par des ouverts irréductibles.
\begin{Prop} \label{connex_irred}
Un espace topologique localement irréductible est irréductible si, et seulement si, il est connexe.

\end{Prop}
\begin{proof}
  $\Leftarrow$ :
  Soit $X$ un espace topologique localement irréductible connexe. \\
  Soient $\{U_i\}$ un recouvrement de $X$ par des ouverts irréductibles et $V,W$ deux ouverts de $X$ disjoints. \\
  Montrons, tout d'abord, qu'un ouvert $U_i$ rencontre soit $V$ soit $W$ soit aucun des deux : \\
  Supposons, par l'absurde, qu'il existe $U_i$ tel que $U_i \cap V \neq \emptyset \neq U_i \cap W$. Comme $U$ est irréductible et que $U_i \cap V$ et $U_i \cap W$ sont des ouverts de $U_i$ alors $U_i\cap V=\emptyset$ ou $U_i \cap W=\emptyset$, ce qui montre ce que l'on voulait. \\
  On peut donc les ouverts du recouvrement $\{U_i\}$ en trois familles : ceux qui rencontrent $V$, ceux qui rencontrent $W$ et ceux qui rencontrent ni l'un ni l'autre. Notons par $A$, $B$ et $C$ l'union de, respectivement, des ouverts de la première famille, ceux de la deuxième et ceux de la troisième. On a ainsi écrit $X$ comme une union disjointe de trois ouverts :
  \[ X=A \coprod B \coprod C\]
  Comme $X$ est connexe alors $A \coprod B$ ou $C$ est vide :
  \begin{itemize}
  \item Si $A \coprod B$ est vide alors $V$ et $W$ le sont aussi.
  \item Si $C$ est vide alors $X=A \coprod B$. Comme $X$ est connexe alors $A$ ou $B$ est vide. Et donc $V$ ou $W$ est vide.
  \end{itemize}
  Ce qui montre que $X$ est irréductible. \\
  $\Rightarrow$ : Soit $X$ un espace topologique irréductible. \\
  Soit $U,V$ deux ouverts disjoints tel que $X=U \cup V$. \\
  Comme $U$ et $V$ sont disjoints et que $X$ est irréductible alors $U$ ou $V$ est vide. Ce qui montre que $X$ est connexe.
\end{proof}
\begin{Prop} \label{irred_fibre}
Soient $M$ un espace analytique complexe réduit et $x \in M$. Alors $M$ est irréductible en $x$ si, et seulement si, l'anneau $\Ocal_{X,x}$ est intègre.
\end{Prop}
\begin{proof}
Voir \cite{\cac} p171
\end{proof}
\begin{Cor} \label{normal_irred}
Un espace analytique réduit, connexe et normal est irréductible.
\end{Cor}
\begin{proof}
Soit $X$ un espace analytique réduit, connexe et normal.
Comme $X$ est normal alors en tout point $x \in X$, $\Ocal_{X,x}$ est intégralement clos et en particulier est intègre. Autrement dit, par la proposition \ref{irred_fibre}, $X$ est irréductible en tout ses points ou encore $X$ est localement irréductible. Comme, de plus, $X$ est connexe alors, par \ref{connex_irred}, $X$ est irréductible.
\end{proof}

Soit $X$ un espace analytique complexe réduit, compact, normal et connexe de dimension $m$ et $Y$ un espace analytique complexe. On identifiera une fonction holomorphe $X \to Y$ à son graphe, irréductible car $X$ l'est (\ref{normal_irred}) lui-même identifier au $m$-cycle irréductible et réduit de $X \times Y$. Autrement dit, on identifie $Hol(X,Y)$ à un sous-ensemble de $\Cscr(X \times Y)$. \\

\begin{Prop} \label{prop_topolog_cycle_cpt}
 Soit $X$ un espace analytique réduit. \\
La topologie sur $\Cscr_n(X)$ est la topologie la moins fine rendant continue l'injection naturelle $\Cscr_n(X) \hookrightarrow \Cscr_n^{loc}(X)$ et toutes les injections $\Cscr_n(U) \hookrightarrow \Cscr_n(X)$ où $U$ est un ouvert de $X$.

  \end{Prop}




\begin{Thm}
Sous les hypothèses précédentes, $Hol(X,Y)$ est un ouvert de $\Cscr_m(X \times Y)$.

\end{Thm}
\begin{proof}
  Soit $p :X \times Y \to Y$ la projection canonique et $p_* : \Cscr_m(X \times Y) \to \Cscr_m(X)$ l'application (holomorphe) d'image directe induite par $p$. Comme $X$ est irréductible (par \ref{normal_irred})  alors le seul sous-espace irréductible de $X$ est $X$ et donc $\Cscr_m(X)=\N[X]$. \\
  $p_*^{-1}(1[X])$ est ouvert et fermé dans $\Cscr(X \times Y)$ (car $1[X]$ l'est). Ainsi,  $p_*^{-1}(1[X])$ est l'union de composantes connexes de $\Cscr_m(X \times Y)$ et contient $Hol(X,Y)$. \\
  Montrons que $Hol(X,Y)$ est un ouvert de $\Cscr_m(X \times Y)$. \\
  Soit $X_0\in Hol(X,Y)$. Soient $B_i$ un recouvrement (fini) de $Im(X_0)$ et $U_i:= X_0^{-1}(B_i)$ un recouvrement de $X$. Ainsi, $X_0 \cap (U_i \times Y) \subset U_i \times B_i$. \\
  Soit $L:= \bigcup U_i \times (N \setminus B_i)$ un fermé de $X \times Y$ tel que : $L \cap X_0=\emptyset$. Par \ref{prop_topolog_cycle_cpt}, $\Cscr(X\times Y \setminus L)$ est un ouvert de $\Cscr(X \times Y)$. Ainsi, $U:=p_*^{-1}(1[X]) \cap \Cscr_m(X \times Y \setminus L)$ est un voisinage ouvert de $X_0$ dans $\Cscr_m(X \times Y)$. \\
  Montrons que $U \subset Hol(X \times Y)$ : \\
  Soient $Z \in U$, $p_Z : |Z| \to X$ la projection canonique. Cette application est propre car $|Z|$ est compact. De plus, comme $\dim(|Z|)=\dim(X)$, alors il existe un ouvert de Zariski $V$ tel que la fibre $p^{-1}(x)$ soit finie. Comme $Z=|Z| \in p_*^{-1}(1[X])$ alors le degré de $p_Z$ est de degré 1. \\
  L'espace analytique $Z \cap V \times Y$ est le graphe de l'application $x \in V \subset X \mapsto \pi(p_z^{-1}(x)) \in Y$. Par faible normalité de $X$ et le fait que $Z \cap V \times Y$ soit un espace analytique, on obtient que c'est le graphe d'une fonction holomorphe $V \to Y$. La normalité de $X$ nous donne que cette application se prolonge en une fonction holomorphe sur $X$ (voir \ref{}).

\end{proof}


%\begin{Thm} \label{param_locale}
%Soient $X$ un sous-ensemble analytique de dimension $n$ d'un ouvert $V$ de $\C^{n+p}$ et $x_0 \in X$. Quitte à faire un changement linéaire orthogonal de coordonnées, il existe des polydisques ouverts relativement compacts $U$ et $B$ dans $\C^n$ et $\C^{p}$ respectivement, qui vérifient :
 %
 %\begin{itemize}
     %\item $x_0 \in U \times B$, $\overline{U} \times \overline{B} \subset V$,
    %\item $X \cap (\overline{U} \times \partial B)=\emptyset$
 %\end{itemize}
%
%\end{Thm}
%\begin{proof}
%Voir \cite{\cac} p154
%
%\end{proof}



\begin{Prop}
La topologie sur $Hol(X,Y)$ est la topologie de la convergence uniforme des applications holomorphes.

\end{Prop}
\begin{proof}
On va commencer par considérer le cas où $X$ est un sous-espace analytique de dimension $m$ d'un ouvert $V_1$ de $\C^n$ et $Y$ un sous-espace analytique d'un ouvert $V_2$ de $\C^p$ : \\
Soit $f \in Hol(X,Y)$. Son graphe $\Gamma$ est un espace analytique irréductible dans l'ouvert $V_1 \times V_2$ de $\C^{n+p}$. \\
Par la proposition \ref{ecailleadaptee} et la remarque \ref{revetramifie} pour $\Gamma\times\Delta^{n-m}  $, il existe deux polydisques $U$ et $B$ de, respectivement $\C^n$ et $\C^{n-m-p}$ et une application $g \in \Hcal(\overline{U},Sym^1(B))=\Hcal(\overline{U},B)$ tels que $\Gamma$ soit localement associée à $g$. En prenant, les $p$ premières composantes de $g$, on obtient une application $\widetilde{g} \in \Hcal(\overline{U},\Delta^p)$. Par construction,
\begin{align} \label{rest_graphe}
    f_{M \cap \overline{U}}=\widetilde{g}_M
\end{align}
Par la proposition \ref{localisation}, si une suite de cycles converge localement alors les restrictions se recollent. On peut donc travailler localement. \\ %Localisation
Par les propositions \ref{cont_cycle_fct} et \ref{cont_fct_cycle}, une suite de fonctions holomorphe $f_n$ (et donc leur graphe) convergent si, et seulement si, les applications $\widetilde{g_n} \in \Hcal(\overline{U},\Delta^p)$ convergent. Comme la topologie sur $\Hcal(\overline{U},\Delta^p)$ est celle de la convergence uniforme alors grâce à \eqref{rest_graphe}, la suite $f_n$ converge dans $Hol(X,Y)$ si, et seulement si, elle converge uniformément. \\
Le cas général se déduit de celui-ci en utilisant la localisation de la convergence \ref{localisation} et en remarquant que le fait suivant : \\
Soit $\{U_i\}_{i=1..n}$ un recouvrement (fini) d'espaces analytiques modèles de $M$. Alors, en notant par $f_n$ une suite de fonctions holomorphes, $f$ une fonction holomorphe et  $d$ la distance sur $N$, \\
    \[ \|f-f_n\|_\infty:=\max\limits_{x \in X} d(f(x),f_n(x))=\max\limits_{1 \leq i \leq n}\max\limits_{x \in \overline{U_i}} d(f(x),f_n(x))
\]
Et donc, si pour un $\varepsilon>0$, on a une borne $N_i$ pour que, pour tout $n \geq N_i$,
    \[\max\limits_{x \in \overline{U_i}} d(f(x),f_n(x)) <\varepsilon
\]
 alors en notant $N:=\max\limits_{1 \leq i \leq n} N_i$, on a, pour tout $n \geq N$,
    \[\|f-f_n\|_\infty <\varepsilon
\]

\end{proof}

\begin{Thm}
Soit $X$ une variété de Kähler compacte. Alors,
    \[ Aut_0(Alb(X)) \simeq Alb(X)
\]
\end{Thm}

\begin{proof}
Par la proposition \ref{holom_tore}, un automorphisme de $Alb(X)$ est la composée d'un automorphisme de groupes suivi d'une translation. \\
Comme $Aut_0(X)$ est un groupe de Lie connexe alors en particulier, il est connexe par arcs. Alors, les automorphismes de $Aut_0(X)$ sont ceux atteignables par un arc à partir de l'identité.
Commençons au voisinage de l'identité : \\
Soit $(f_n)$ une suite de $Aut_0(Alb(X))$ convergeant vers l'identité. On peut décomposer $f_n$ sous la forme $\varphi_n+\lambda$ où $\varphi_n$ est un automorphisme de groupes et $\lambda_n$ une constante. \\
Soit $\varepsilon>0$. Comme $(f_n)$ converge vers l'identité et que $Aut(X)$ est muni de la topologie de la convergence uniforme alors il existe $N \in \N$ tel que pour tout $n \geq N$,
    \[ \|Id-f_n\|_\infty<\varepsilon
\]
i.e pour tout $x \in X$,
    \[|x-f_n(x)|<\varepsilon
\]
En particulier, pour $x=0$,
\[|\lambda_n|<\varepsilon
\]
Supposons que $\varphi_n \neq Id$ i.e il existe $x \in X$ tel que $\varphi_n(x) \neq x$. Pour $\varepsilon$ suffisamment petit, il existe $m \in \N$ tel que
    \[m|\varphi_n(x)-x|=|\varphi_n(mx)-mx|>2\varepsilon
\]
(car $\varphi_n$ est un morhisme de groupes). Ainsi, $\|Id-\varphi_n\|_\infty>2\varepsilon$
On obtient ainsi une contradiction car :
    \[ \|Id-\varphi_n\|_\infty \leq \|Id-f_n\|_\infty+|\lambda_n|\leq 2 \varepsilon
\]
On en déduit que $\varphi_n=Id$. \\
Soient $f \in Aut_0(Alb(X))$ et un arc $\gamma : [0,1] \to Aut_0(X)$ reliant $Id$ et $f$. En recouvrant $\gamma([0,1])$ en un nombre (fini) d'ouverts suffisamment petit, on en déduit, grâce à la discussion précédente que, pour tout $t \in [0,1]$, $\gamma(t)$ est une translation. \\
L'isomorphisme $Aut_0(Alb(X)) \to Alb(X)$ est donnée par $f \mapsto f(0)$.
\end{proof}



\ifwhole
 \end{document}
\fi



