
\newif\ifwhole

\wholetrue
% Ajouter \wholetrue si on compile seulement ce fichier

\ifwhole
 \documentclass[a4page,10pt]{article}
     \input{entete}
 \begin{document}
\input{enonce}

\fi

\section{Cohomologie}
\begin{Thm}[Foncteurs dérivés] \label{fonct_deriv}
Soient $\Ccal,\Dcal$ deux catégories abéliennes tels que $\Ccal$ ait suffisamment d'injectifs et $F : \Ccal \to\Dcal$ un foncteur exact à gauche. Alors, pour tout objet $M$ de $\Ccal$ , il existe des objets $R^iF(M)$, $i \geq 0$, dans $\Dcal$, déterminés à isomorphisme près et satisfaisant les conditions suivantes : 
\begin{itemize}
	\item $R^0F(M)=F(M)$
	\item Pour toute suite exacte \xymatrix {
   0 \ar[r] & A \ar[r]  & B \ar[r] & C \ar[r] &0 \\ 
  }
	dans $\Ccal$, on peut construire une suite exacte 
		\[\xymatrix@!=0.8cm{
			0 \ar[r] & F(A) \ar[r]  & F(B) \ar[r] & F(C) \ar[r] &R^1F(A) \ar[r] &R^1F(B) \ar[r] &R^1F(C) \ar[r] &\ldots \\ 
		}
\]
	\item Pour tout objet injectif $I$ de $\Ccal$, $R^iF(I)=0$ pour $i>0$
\end{itemize}

\end{Thm}

Dans ce texte, nous allons considérer la catégorie, que l'on notera $\Ccal$, des faisceaux de $\C$-algèbres sur une variété complexe $X$. 

\begin{Thm}
La catégorie $\Ccal$ a suffisamment d'injectifs.
\end{Thm}

On peut donc appliquer le théorème \ref{fonct_deriv} avec le foncteur des sections globales $\Gamma : \Ccal \to \textbf{Ens}$  qui associe à un faisceau $\Fcal$ l'ensemble $\Fcal(X)=\Gamma(X,\Fcal)$. C'est un foncteur exact à gauche (car adjoint à droite du foncteur faisceau constant). On notera par $H^i(X,\Fcal)$ la $\C$-algèbre $R^i \Gamma(\Fcal)$, que l'on appelera le $i$ème groupe de cohomologie de $\Fcal$.

\subsection{Quelques exemples}

Dans ce paragraphe, nous allons relier la cohomologie des faisceaux avec les cohomologies usuelles puis donner .

\begin{Thm}[Faisceaux constants]
Soit $\K=\R$ ou $\C$ et $X$ une variété lisse si $\K=\R$ ou complexe si $\K=\C$.   \\
On a un isomorphisme naturel, pour tout $k \in \N$, 
	\[ H^k(X,\underline{\K}) \simeq H_{dR}^k(X,\K)
\]
où $H_{dR}^\bullet$ est la cohomologie de de Rham.
\end{Thm}

\begin{proof}[Idée de preuve]
Le lemme de Poincaré nous dit que les formes fermées sont localement exactes. Par conséquent, cela nous donne une résolution injective acyclique\footnote{Tous les objets $I^k$ de la résolution sont acycliques pour $\Gamma$ i.e. $R^i\Gamma(I^k)=0$} de $ \underline{\K}$ : 
	\[\xymatrix{
		0 \ar[r] & \underline{\K} \ar[r]  & \Omega^0(X,\K) \ar[r] & \Omega^1(X,\K) \ar[r] & \Omega^2(X,\K) \ar[r] & \ldots \\ 
		}
\]
où la première flèche est l'inclusion et les suivantes sont les différentielles extérieures.
\end{proof}

Le résultat est aussi vrai pour $\K=\Z$ (en remplaçant la cohomologie de de Rham par la cohomologie singulière, voir \cite{voisin} Thm 4.47 p 107).

\begin{Thm}
Soit $X$ une variété complexe. On a un isomorphisme naturel :
	\[H^q(M,\Omega^{p,0})=H^{p,q}(M)
\]
où $H^{\bullet,\bullet}(M)$ est la cohomologie de Dolbeault.

\end{Thm}


\ifwhole
 \end{document}
\fi