%\section{Groupes}
%Le but de cette section est de redonner quelques résultats sur les groupes topologiques et sur les groupes de Lie complexes afin d'étudier le groupe d'automorphismes d'un espace analytique dans la section \ref{partie_autom} et les actions compactifiables dans la partie \ref{compactifiable} 


\section{ Groupes topologiques}
\label{groupe_topologique}
Les groupes topologiques arrivent naturellement dans l'étude des automorphismes car $Aut(X)$ en est un. On va étudier quelques propriétés qui nous seront utiles pour le corps du texte (et notamment dans la la partie \ref{compactifiable} )

\begin{Def} \index{groupe topologique}
Un groupe topologique est un groupe $(G,*)$ dont l'ensemble sous-jacent est muni d'une topologie compatible avec la loi du groupe i.e. les applications $(x,y)  \in G \times G \mapsto x*y \in G$ et $x \in G \mapsto x^{-1} \in G$ sont continues. Autrement dit, un groupe topologique est un groupe dans la catégorie des espaces topologiques.

\end{Def}
On dira qu'un groupe topologique est connexe, séparé, compact,... si son espace topologique sous-jacent l'est.
\begin{Prop} \label{identity_component}
La composante connexe du neutre $G_0$ est un sous-groupe fermé distingué de $G$
\end{Prop}
\begin{proof}
Le sous-ensemble $G_0$ est un sous-groupe de $G$. Par définition, le neutre est dans $G_0$, il nous suffit de montrer que : 
	\[\forall x,y \in G_0,xy^{-1} \in G_0
	\]
	 \\
Pour cela, on considère l'application $\mu : (x,y) \in G_0 \times G_0 \mapsto xy^{-1} \in G$ qui est continue et comme $G_0 \times G_0$ est connexe alors son image aussi. Comme, de plus, le neutre est dans cette image alors, $\mu$ est à valeurs dans $G_0$, ce qui montre le résultat \\
On montre de la même façon que $G_0$ est distingué en considérant,pour tout $x \in G$, l'application $h \in G_0 \mapsto xhx^{-1}$.\\
Montrons maintenant que $G_0$ est fermé : \\
L'adhérence $\overline{G_0}$ de $G_0$ est connexe (car $G_0$ l'est). Par conséquent, $\overline{G_0}\subset G_0$ et donc $\overline{G_0}=G_0$

\end{proof}

$G_0$ n'est pas nécessairement ouvert : si $G=(\Q,+)$ est le groupe des rationnels alors $G_0$ est un singleton et n'est donc pas ouvert.



\begin{Prop}\label{engendr}
Soit $G$ un groupe topologique connexe et $V$ un voisinage ouvert de l'identité. Alors $V$ engendre $G$. 

\end{Prop}

\begin{proof}
Soit $H$ le sous-groupe engendré par $V$. Montrons que $G=H$ \\
Comme $H=\bigcup_{h \in H} hV$ et que les $hV$ sont ouverts, car homéomorphes à $V$, alors $H$ est ouvert. \\
Le groupe $G$ est la réunion disjointe de classes d'équivalences $g_iH$, toutes homéo\-morphes à $H$. De ce fait, $H$ est le complémentaire de l'union des autres classes d'équivalence et est donc fermé. \\
Comme $G$ est connexe alors $G=H$.

\end{proof}

%\begin{Thm}
%Soit $G$ un groupe topologique. Son groupe fondamental $\pi_1(G,e)$ est abélien.
%
%\end{Thm}
%
%\begin{proof}
%Le groupe fondamental $\pi_1$ est un foncteur des espaces topologiques pointés $\textbf{Top}_\bullet$ dans la catégorie des groupes $\textbf{Gr}$, qui commute avec le produit. Ainsi, on peut définir un foncteur $\textbf{Gr}(\pi_1) : \textbf{Gr}(\textbf{Top}_\bullet) \to \textbf{Gr}(\textbf{Gr})$ entre les groupes des deux catégories citées. En particulier, en restreignant ce foncteur aux groupes topologiques (qui sont pointés par le neutre), on obtient un foncteur $\textbf{Gr}(\pi_1) : \textbf{Gr}(\textbf{Top}) \to \textbf{Gr}(\textbf{Gr})$. Or, par le principe d'Eckmann-Hilton\footnote{Réf à donner}, $\textbf{Gr}(\textbf{Gr})$ est la catégorie des groupes abéliens, ce qui montre le résultat.
%
%\end{proof}

\begin{Lemme}\label{adh_groupe}
Soit $G$ un groupe topologique et $H$ un sous-groupe de $G$. Alors $\overline{H}$ est un sous-groupe de $G$.

\end{Lemme}
\begin{proof}
Pour montrer que $\overline{H}$ est un sous-groupe de $G$, il suffit de montrer que $\overline{H}$ est stable pour la loi de groupe et par passage à l'inverse. \\
Soit $a \in \overline{H}$. Soit $U$ un voisinage ouvert de $a^{-1}$ dans $G$. \\
Comme le passage à l'inverse est un homéomorphisme (et est donc ouvert) alors $V=\{ v \in G | v^{-1} \in U\}$ est un voisinage de $a$ dans $G$. \\
Comme $a \in \overline{H}$ alors $V \cap H \neq \emptyset$ et comme $H$ est stable par passage à l'inverse alors $U \cap H \neq \emptyset$. On en déduit que $a^{-1} \in \overline{H}$. \\
Soit $a,b \in \overline{H}$. Soit $W$ un voisinage ouvert de $ab$. \\
Alors, $m^{-1}(ab)$ est un voisinage ouvert de $(a,b)$ dans $G \times G$ ($m : G \times G$ est la loi du groupe). Il existe donc des ouverts $U$ et $V$ de $G$ tels que $U \times V \subset m^{-1}(ab)$. \\
Comme $a,b \in \overline{H}$ alors $H \cap U\neq \emptyset$ et $H \cap V\neq \emptyset$. Ainsi, $m(U \times V) \cap H \neq \emptyset$ et donc $W \cap H \neq \emptyset$. On en déduit que $ab \in \overline{H}$. 
\end{proof}
\begin{Def}
Soit $X$ un espace topologique. Un sous-ensemble de $X$ est dit localement fermé s'il est ouvert dans son adhérence ou encore que c'est l'intersection d'un ouvert et d'un fermé de $X$.
\end{Def}

\begin{Def} \label{constructible}
Soit $X$ un espace topologique \footnote{On doit imposer que cela soit un espace noethérien mais dans notre cadre, cela n'est pas restrictif. On supposera dans la suite que nos espaces topologiques sont noethériens}. Un sous-ensemble de $X$ est dit constructible si c'est l'union finie de sous-espaces localement fermés.
\end{Def}
\begin{Lemme}
Une partie constructible $Y$ d'un espace topologique contient un ouvert dense dans $\overline{Y}$. 

\end{Lemme}

\begin{proof} %Borel
On va traiter le cas où $\overline{Y}$ est irréductible (le cas général se fait par la décomposition en irréductible\footnote{La noethérianité est importante, ici}. \\
Comme $Y$ est constructible, on a une décomposition $Y=\bigcup L_i$ où $L_i$ est une partie localement fermé de $X$. On a, alors, 
$\overline{Y}=\bigcup \overline{L_i}$. Par irréductibilité de $\overline{Y}$, il existe un $i$ tel que $\overline{Y}=\overline{L_i}$. $L_i$ est ouvert dans son adhérence car il est localement fermé et est donc un ouvert dense dans $\overline{Y}$.
\end{proof}
\begin{Lemme} \label{prod_dense}
Soit $G$ un groupe topologique. Soit $U$ un ouvert dense de $G$ et $V$ un ouvert non vide. Alors $UV=G$.
\end{Lemme}
\begin{proof}
Soit $g \in G$. Comme l'inversion $x \mapsto x^{-1}$ et les translations sont des homéomorphismes alors $gV^{-1}$ est un ouvert non vide de $G$. Comme $U$ est dense dans $G$ alors $U \cap gV^{-1}\neq \emptyset$. Ainsi, il existe $u \in U$ et $v \in V$ tel que $u=gv^{-1}$ i.e. $g=uv$.

\end{proof}
\begin{Prop}
Soit $G$ un groupe topologique et $H$ un sous-groupe de $G$. Si $H$ est une partie constructible de $G$ alors $H$ est fermée.

\end{Prop}

\begin{proof}
Soit $U$ un ouvert dense de $\overline{H}$ contenu dans $H$. Alors, par le lemme \ref{prod_dense}, $UU=\overline{H}$ mais comme $U \subset H$ alors $UU \subset HH=H$. Par conséquent, $H=\overline{H}$.

\end{proof}
\begin{Cor}\label{localement_ferme}
Soit $G$ un groupe topologique et $H$ un sous-groupe localement fermé de $G$. Alors $H$ est fermé dans $G$

\end{Cor}
%\begin{proof}
%Par le lemme \ref{adh_groupe}, $\overline{H}$ est un sous-groupe de $G$. Supposons, par l'absurde, que $H \neq \overline{H}$. \\
%$H$ est un ouvert dense de $\overline{H}$. On peut décomposer $\overline{H}$ en une somme disjointe de $g_iH$. \\
%Comme $H \neq \overline{H}$, il existe (au moins) deux classes d'équivalences dans cette décomposition. Comme $H$ est un ouvert dense dans $\overline{H}$ alors les $g_iH$ sont aussi des ouverts denses dans $\overline{H}$. On obtient ainsi une contraction car deux ouverts ne sont pas disjoints.
%
%\end{proof}