
\newif\ifwhole

%\wholetrue
% Ajouter \wholetrue si on compile seulement ce fichier

\ifwhole
 \documentclass[a4page,10pt]{article}
     \input{entete}
 \begin{document}
\input{enonce}

\fi

\section{ Applications aux automorphismes et la théorie de la déformation}
\label{partie_autom}
\begin{Thm}\label{biholo}
Soit $X$ un espace analytique complexe compact et $f$ un automorphisme de $X$. Soit $\Cscr_\Gamma$ la composante irréductible de l'espace des cycles contenant le graphe de $f$. Alors, l'ensemble des points de $\Cscr_\Gamma$ correspondant aux automorphismes de $X$ est un ouvert de Zariski.
\end{Thm}
\begin{proof}
 On supposera $X$ lisse et irréductible. \\
Soit $Z \subset X \times X \times \Cscr_\Gamma$ le cycle universel.  La
projection naturelle $\pi_3 : Z \to \Cscr_\Gamma$ est propre (cf
\cite{\barlet} théorème 1).\\
Quitte à remplacer $\Cscr_\Gamma$ par un ouvert de Zariski, on peut
supposer $\Cscr_\Gamma$. \\
Par le théorème \ref{submersion}, il existe un ouvert de
Zariski $U$ tel que $\pi_{3\mid U}$ soit une submersion. Quitte à restreindre $\Cscr_\Gamma$, on peut supposer que toutes les fibres de $\pi$ sont lisses et de même dimension $\dim(Z)-\dim(\Cscr_\Gamma)$ (on redéfinit $\Cscr_\Gamma$ par $\pi_3(U)^c$ qui est un ouvert de Zariski car $\pi$ est propre) et donc $Z$ par $Z \cap X\times X \times \pi_3(U)^c$) . \\
De la même façon, pour les projections $\pi_i : Z \to X$, on obtient
que, sur un ouvert de Zariski $S_i$ de $Z$, ce sont des submersions.
Elles induisent donc pour tout $c \in \Cscr_\Gamma$, une submersion
$\pi_{i,c} : U_c \subset Z_c\to X$ car pour tout $y \in X$, $\pi_i^{-1}(y)$ et $Z_c$ s'intersectent transversalement dans $Z$ (car pour tout $x \in \pi_i^{-1}(y) $, $T_x\pi^{-1}(y)\subset Kerd_x\pi_i$ et que $\dim(\pi_i^{-1}(y))+\dim(Z_c)=\dim(Z)$) et donc $\pi_{i,c}^{-1}(y)=\pi^{-1}(y) \cap Z_c$ est une variété lisse (lorsqu'elle n'est pas vide) de codimension
\[codim(\pi_i^{-1}(y))+codim(Z_c)=\dim(Z)-\dim(\Cscr_\Gamma)+\dim(Z)-\dim(X)=\dim(Z)\]
i.e de dimension nulle. \\
On en déduit, pour des questions de dimension, que $d\pi_{i,c}$ est un isomorphisme sur les points où la fibre n'est pas vide. L'application $\pi_i$ est une surjection
car si ce n'était pas le cas $\pi_{i,c}(U_c)$ serait un espace
analytique de dimension strictement inférieur à $n$ (car $\pi_{i,c}$ est propre). Or, cela voudrait
que ses fibres serait de dimension supérieure ou égale à $1$  . Or, ce
n'est pas le cas car c'est un difféomorphisme local. \\
Pour finir, montrons que les points de $\Cscr_\Gamma \setminus\pi_3(S_1^c \cup S_2^c)$ correspondent aux automorphismes de $X$. \\
Soit $c$ un cycle de $\Cscr_\Gamma$. \\
Les applications $\pi_i : Z_C \to X$ sont des revêtements propres (car toutes les points de $X$ sont des valeurs régulières). \\
Comme $\Cscr_\Gamma$ est connexe et localement connexe par arcs alors il
est connexe par arcs. Il existe donc un chemin continu $\gamma : [0,1] \to
\Cscr_\Gamma$ entre $c$ et $\Gamma$. \\
Soit $x \in X$. Il existe un ouvert de $X$ autour de $x$ qui est biholomorphe à un polydisque ouvert relativement compact $B$ (carte holomorphe). Ainsi, pour $U$ un polydisque inclus dans $f(B)$, $(B,U,\pi_i)$ définit une écaille adaptée au cycle $\Gamma$. Par continuité de la famille $(\gamma(t))_{t \in [0,1]})$ et la proposition \ref{famille_cont}, le degré du revêtement reste constant, ce qui permet de conclure que $\pi_{i,c}$ a le même nombre de feuilles que $\pi_{i,\Gamma}$ i.e. 1. \\
$\pi_i$ est donc un homéomorphisme et donc par l'isomorphisme précédent et le théorème d'inversion locale, c'est un biholomorphisme.

\end{proof}
\begin{Rq} \label{isom_dens}
On peut remarquer que l'on peut remplacer l'automorphisme $f$ par un isomorphisme $f : X \to Y$. 
\end{Rq}

Le théorème suivant est la version relative du théorème précédent (mais n'est pas dans l'article de Liebermann).
\begin{Thm}
Soit $\Xscr_i \to B_i$, $i=0,1$ un morphisme lisse et propre d'espaces analytiques complexes dont toutes les fibres sont des variétés de Kähler. Soit $E$ un sous-ensemble de $B_0 \times B_1$ inclus dans un compact $K$. Soit $Z=(Z_T)_{T \in E}$ une famille analytique de cycles de $\Xscr_0 \times \Xscr_1$ tel que, pour tout $(t,t') \in E$, $Z_{t,t'}$ soit le graphe d'un biholomorphisme de $(\Xscr_0)_t$ dans $(\Xscr_1)_{t'}$. Alors, 
\begin{enumerate}
	\item $Z$ rencontre un nombre fini de composante irréductible de $\Cscr_n(\Xscr_0 \times \Xscr_1)$. 
\item Soit $\Cscr_0$ une composante irréductible des cycles $\pi_0 \times \pi_1$-relatifs rencontrant $Z$. Il existe un ouvert de Zariski de $\Cscr_0$ tel que tout cycle de cet ouvert est le graphe d'un biholomorphisme entre une fibre de $\Xscr_0$ et une fibre de $\Xscr_1$.
\end{enumerate}

\end{Thm}

\begin{proof}
1) Soit $(t_0,t'_1) \in E$. Posons $M:= \pi_0^{-1}(t_0) \simeq \pi_1^{-1}(t'_1)$. \\
Alors par le théorème 4.5 de \cite{\catan}, les fibres de $\pi_0$ ( et de $\pi_1$) sont toutes difféomorphes ( pas nécessairement biholomorphe) à $M$. On peut définir deux familles continues $(\omega_{0,t})$ et $(\omega_{1,t'})$ de formes de Kähler sur $M$ obtenue par pullback et une famille de difféomorphismes $f_t$ de $M$ obtenue à partir des biholomorphismes $(\Xscr_{0})_t \to (\Xscr_{1})_{t'}$. Ainsi,
	\[ Vol(Z_{t,t'})=\frac{1}{ n !} \int_M \omega_{0t}+f_{t*}\omega_{1,t'}=\frac{1}{ n !} \int_M \omega_{0t}+\omega_{1,t'}
	\]
	 
L'application $v : (t,t') \in E \mapsto Vol(Z_{t,t'})$ est donc continue. Comme $E$ est inclus dans un compact alors $v$ est bornée. \\
On peut maintenant utiliser le théorème \ref{compact} : le volume $Z_{t,t'}$ est uniformément borné et les supports des $Z_{t,t'}$ est inclus dans $(\pi_0 \times \pi_1)^{-1}(K)$ qui est compact. $Z$ est donc relativement compact et donc rencontre un nombre fini de composantes irréductibles de $\Cscr_n(\Xscr_0 \times \Xscr_1)$.

2) La démonstration de cette partie est l'analogue relatif du théorème \ref{biholo}. \\
Soit $A$ le cycle universel de $\Xscr_0 \times \Xscr_1 \times \Cscr_0$. La projection $p_3 : A \to \Cscr_0$ est propre et est donc lisse sur un ouvert de Zariski de $\Cscr_0$. \\
Soit $c \in \Cscr$. Alors, il existe $(t,t') \in B_0 \times B_1$ tel que $c \in \Cscr_n((\Xscr_0)_t \times (\Xscr_1)_{t'})$. \\
Soit $x \in (\Xscr_0)_t $ (ou $(\Xscr_1)_{t'}$). \\
Comme dans \ref{biholo}, on va étudier l'intersection $p_1^{-1}(x) \cap Z_c$ : 
	\[ p_1^{-1}(x) \cap Z_c=p_1^{-1}(x) \cap ((\Xscr_0)_t \times (\Xscr_1)_{t'}\times\Cscr_n((\Xscr_0)_t \times (\Xscr_1)_{t'})) \cap Z_c
\]
Grâce à cette égalité, on peut juste considérer la restriction de $\pi_1$ sur $Z \cap ((\Xscr_0)_t \times (\Xscr_1)_{t'}\times\Cscr_n((\Xscr_0)_t \times (\Xscr_1)_{t'}))$ et on est ramené au cas non relatif de \ref{biholo}. Ainsi, $p_1 : Z_c \to (\Xscr_0)_t$ est un biholomorphisme local surjectif (idem pour $p_2 : Z_c \to (\Xscr_1)_{t'}$).

De même, comme tous les cycles de $\Cscr_0$ sont dans un $\Cscr_n((\Xscr_0)_t,(\Xscr_1)_{t'})$ et qu'il existe un biholomorphisme dans la composante $\Cscr_0$ alors on peut utiliser l'argument final d'homotopie de \ref{biholo}, pour dire que que les projections $Z_c \to (\Xscr_0)_t$ et $Z_c \to (\Xscr_1)_{t'}$ sont des homéomorphismes. Comme, de plus, ce sont des difféomorphismes locaux alors ce sont des biholomorphismes.

\end{proof}

 Dans le cas où $X$ est une variété de Kähler, les composantes irréductibles de $Aut(X)$ admettent une compactification qui est la composante irréductible associé de $\Cscr_{\dim(X)}(X \times X)$ (qui est compact par \ref{Kah_compact}).
%Contre-exemple et cas relatifs

Dans l'exemple qui suit, on montre que le fait que le théorème n'est pas vrai si $X$ n'est pas de Kähler. 
\begin{Ex}
Soit $E$ un tore complexe. Soit $T : E \times E \to E \times E$ l'application donnée par $(x,y) \mapsto (x+y,x+2y)$. Soit $\tau \in \C$, $Im(\tau)>0$. \\
On fait agir $\Z^2$ sur $E \times E \times \C$ par : $(n,m) \cdot (x,y, \lambda):=(T^m(x,y),\lambda+n+m\tau)$. \\
Cette action est sans point fixe car si $\lambda=\lambda+n+m\tau$ alors, comme $Im(\tau)>0$, $m=0$ et donc $n=0$. Elle est aussi propre car un compact de $E \times E \times \C$ est inclus dans un $E \times E \times B(0,a)$
Soit $X$ la variété quotient de $E \times E \times \C$ par l'action. \\
La variété $X$ est un fibré au dessus de $\C/\Z \oplus \tau \Z$ par l'application $p : [(x,y,\lambda)] \in X \mapsto [\lambda] \in \C/\Z \oplus \tau \Z$. \\
Cette application est bien définie car pour tout $(n,m) \in \Z^2$, 
	\[ p((n,m)\cdot (x,y,\lambda))=p(T^m(x,y),\lambda+n+\tau m)=[\lambda+n+\tau m]=[\lambda]=p(x,y,\lambda)
\]
Les fibres de $p$ sont toutes isomorphes à $E \times E$. En effet, pour tout $\lambda \in \C$ et tout $q \in p^{-1}([\lambda])$, il existe un unique couple $(x,y)$ tel que $q=[x,y,\lambda]$. En effet, soit $(\widetilde{x},\widetilde{y},\widetilde{\lambda})$ un représentant de $q$. Alors, par définition, $\widetilde{\lambda} \in [\lambda]$ et donc il existe $(m,n) \in \Z^2$ tel que $\widetilde{\lambda}=\lambda+n+\tau m$. Ainsi, on définit $(x,y)$ tels que : $(x,y,\lambda)=(-m,-n)\cdot (\widetilde{x},\widetilde{y},\widetilde{\lambda})$. L'unicité se montre par le fait que l'action n'est pas de point fixe.
\paragraph{Calcul de $Aut_0(X)$}
Pour étudier $Aut_0(X)$, nous allons calculer son algèbre de Lie, l'espace des champs de vecteurs sur $X$ :  \\
On note par $\frac{\partial}{\partial x_1}$,$\frac{\partial}{\partial x_2}$ et $\frac{\partial}{\partial \lambda}$ la base des champs de vecteur sur, respectivement, le premier $E$, le deuxième et sur $\C$. On obtient ainsi une base des champs de vecteurs sur $E \times E \times \C$.
Un champ de vecteur holomorphe sur $X$ peut être relevé sur $E \times E \times \C$ où il doit avoir la forme 
	\[\psi=f_1 \frac{\partial}{\partial x_1}+f_2\frac{\partial}{\partial x_2}+g\frac{\partial}{\partial \lambda}
\]
où $f_1,f_2$ et $g$ sont des fonctions $\C \to \C$ vérifiant les égalités, pour tout $\lambda \in \C$,  
	
	\begin{itemize}
		\item $\forall m,n \in \Z, g(\lambda+n+m\tau)=g(\lambda)$
		\item $f_j(\lambda+1)=f(\lambda)$, $j=1,2$
		\item $f_1(\lambda+1)=2f_1(\lambda)-f_2(\lambda)$
		\item $f_2(\lambda+\tau)=-f_1(\lambda)+f_2(\lambda)$
	\end{itemize}
Pour montrer cela, on va commencer par considérer un champ de vecteurs holomorphe $\psi$ sur $X$ et une fonction holomorphe $f : X \to \C$ et leur relèvement sur $E \times E \times \C$ (que l'on notera de la mêm façon). Alors, on obtient, pour tout $Z=(x,y,\lambda) \in E \times E \times \C$ et pour tout $(m,n) \in \Z^2$, \\
	\[\psi(f)(Z)=\psi(f)((n,m)\cdot Z)=\psi(f)((n,m)\cdot Z)=\psi(f)(T^m(x,y),\lambda+\tau m +n)
\]
En écrivant $\psi$ sous la forme $f_1 \frac{\partial}{\partial x_1}+f_2\frac{\partial}{\partial x_2}+g\frac{\partial}{\partial \lambda}$ et $T^p=(T_1^p,T_2^p)$ pour $p \in \N$, on obtient : \\
\[\psi(f)(Z)=f_1(\lambda+\tau m +n)\left[\frac{\partial T_1^m}{\partial x_1}(x_1,x_2)\frac{\partial f}{\partial x_1}(T(x_1,x_2)+\frac{\partial T_2^m}{\partial x_1}(x_1,x_2)\frac{\partial f}{\partial x_2}(T(x_1,x_2)\right]\]\[+f_2(\lambda+\tau m +n)\left[\frac{\partial T_1^m}{\partial x_2}(x_1,x_2)\frac{\partial f}{\partial x_1}(T(x_1,x_2)+\frac{\partial T_2^m}{\partial x_2}(x_1,x_2)\frac{\partial f}{\partial x_2}(T(x_1,x_2)\right]+g(\lambda+\tau m +n)\frac{\partial f}{\partial \lambda}
\]
En identifiant les coefficients, on obtient immédiatement que, pour tout $m,n \in \Z$ et pour tout $z \in\C$, 
	\[ g(z+\tau m+n)=g(z)
\]
Ensuite, pour $(m,n)=(0,1)$, $T^m=Id$ et $\frac{\partial T_i^m}{\partial x_j}=\delta_{ij}$ et donc $f_j(\lambda+1)=f_j(\lambda)$. \\
Pour $(m,n)=(0,1)$, on obtient 
\begin{equation} \label{translation}
\begin{pmatrix}
f_1(\lambda) \\ f_2(\lambda)
\end{pmatrix}=T\begin{pmatrix}
f_1(\lambda+\tau) \\ f_2(\lambda+\tau)
\end{pmatrix}
\end{equation}
Les autres cas se déduisent de ceux-là. \\
Comme $g$ est une fonction holomorphe doublement périodique alors $g$ est constante.\\
On écrit les $f_j$ en une série de Fourier : 
	\[f_j(\lambda)=\sum_\alpha c_{j \alpha} e^{2i\pi\alpha \lambda}
\]
On a donc $f_j(\lambda+\tau)=\sum_\alpha c_{j \alpha} e^{2i\pi\alpha (\lambda+\tau)}$. \\
Par l'équation \eqref{translation}, $f=0$ sauf $e^{-2i\pi \alpha \tau}$ est une valeur propre de $T$. \\
Pour des valeurs génériques de $\tau$, les champs de vecteurs sur $X$ sont des multiples de $\frac{\partial}{\partial \lambda}$. \\
Ainsi, $Aut_0(X)$ est composé des applications $\varphi_a : [x,y,\lambda] \in X  \mapsto [x,y,\lambda+a] \in X$ pour $a \in \C$. \\
\'Etudions maintenant l'action de $Aut_0(X)$ sur $X$ : \\
Soit $p=[x,y,\lambda] \in X$. Quitte à translater, on peut supposer que $\lambda=0$\\% et considérons la courbe $a \in \C \mapsto \varphi_a(x)$. \\
Si $a\in [m,m+1[ \oplus \R i$ alors $\varphi_a(p)=[T^{-m}(x,y),a-m]$. Pour des valeurs génériques de $(x,y) \in E \times E$, $(x,y)$ n'est pas une valeur propre de $T$ et par conséquence, l'orbite de $p$ est Zariski-dense dans $X$. \\
Si $\Cscr_\Delta(X \times X)$ est une compactification de $Aut_0(X)\simeq \C$ alors $\Cscr_\Delta(X \times X) \simeq \P^1$ et l'action de $Aut_0(X)$ s'étend en une action méromorphe de $\P^1$ sur $X$ et en projetant le graphe $\Gamma$ (qui est compact car $\P^1$ l'est), on obtient un espace analytique fermé de $X$ qui contient l'orbite (dense) de $Aut_0(X)$, ce qui aboutit à une contradiction dû au fait qur $\P^1$ est de dimension 1 et $X$ 3.



\end{Ex}


\subsection{Applications}

Soit $(X,\omega)$ une variété compacte de Kähler de dimension $n$. On rappelle que $Aut_\omega(X)$ est le groupe des automorphismes de $X$ préservant la classe de $\omega$. On veut étudier le groupe quotient $Aut_\omega(X)/Aut_0(X)$ (où $Aut_0(X)$ est la composante de l'identité) . Pour cela, on va commencer par montrer qu'il est bien défini : 

\begin{Lemme} 
$Aut_0(X) \subset Aut_\omega(X)$
\end{Lemme}
\begin{proof}
Voir \ref{inclusion} et plus généralement le paragraphe \ref{demo_inclusion}
\end{proof}
\begin{Lemme}
$Aut_0(X)$ est un sous-groupe distingué de $Aut(X)$
\end{Lemme}
\begin{proof}
$Aut_0(X)$ est un sous-groupe de $Aut(X)$ car on a $Id \in Aut_0(X)$ et si on note par $\mu$ l'application $(x,y) \in Aut_0(X) \times Aut_0(X) \mapsto xy^{-1} \in Aut(X)$, on obtient une application continue et comme $Aut_0(X) \times Aut_0(X)$ est connexe alors son image aussi et comme l'identité est dans cette image alors, pour tout $x,y \in Aut_0(X),xy^{-1} \in Aut_0(X)$. \\
On montre de la même façon que $Aut_0(X)$ est distingué en considérant,pour tout $x \in G$, l'application $h \in G_0 \mapsto xhx^{-1}$.  
\end{proof}
En particulier, $Aut_0(X)$ est un sous-groupe distingué de $Aut_\omega(X)$.

\begin{Prop}
Le quotient $Aut_\omega(X)/Aut_0(X)$ est un sous-groupe fini.
\end{Prop}

\begin{proof}
Soit $f \in Aut_\omega(X)$ i.e.  $[f_\omega]=[\omega]$. Le volume de son graphe est donné, en utilisant \ref{Vol_graphe},
	\[ Vol(\Gamma_f)=\frac{1}{n!}\int_X (\omega+f_* \omega)^n=\frac{2^n}{n!} \int_X \omega=\frac{2^n}{n!} Vol(X)
\]
Le volume de $\Gamma_f$ est uniformément borné sur $Aut_\omega(X)$. Par conséquent, par \ref{compact} $Aut_\omega(X)$ rencontre un nombre fini de composantes irréductibles de $\Cscr(X)$. Par le théorème \ref{biholo}, les composantes irréductibles de $Aut_\omega(X)$ sont en bijection avec ces composantes alors que $Aut_0(X)$ correspondant à la composante de $\Cscr_\Delta(X)$, ce qui permet de conclure.

\end{proof}


\begin{Def}
Soit $X$ un espace analytique complexe. Un sous-espace $U$ est dit constructible si c'est l'union finie d'ensembles localement Zariski-fermés.

\end{Def}

\begin{Lemme}\label{image_constructible}
Soit $f : X \to Y$ une application holomorphe propre avec $X$ irréductible et réduit, $Y$ réduit. L'image d'un ensemble constructible de $X$ est constructible
\end{Lemme}

\begin{proof}
On va se contenter de l'image d'un ouvert de Zariski $U$. \\
Par le théorème 1.19 p 107 de \cite{\scv}, l'ensemble 
	\[ V=\{ y \in Y \mid \dim(U \cap f^{-1}(y))=\dim(X)-\dim(Y)\}
\]
est un ouvert de Zariski de $Y$. $V$ est inclus dans $f(U)$ car si $x \in f^{-1}(y) \cap U$ alors $y=f(x)$ et $x \in U$ donc $y \in f(U)$.
Maintenant que l'on a cela, montrons le théorème par récurrence sur la dimension de $Y$ : 
Le cas de la dimension nulle est immédiat. \\
Soit $d \in \N$ et supposons le théorème vrai pour $Y$ de dimension $<d$. \\
Soit $W_1,\ldots,W_t$ les composantes irréductibles de $f(U) \setminus V$. Ce sont des fermés de $Z$ de dimension strictement inférieur à celle de $Y$. \\
On décompose les $f^{-1}(W_k)$ en composantes irréductibles : $f^{-1}(W_k)=\bigcup_{i=1}^{s_k}Z_{ki}$.\\
On considère ensuite les restrictions $f_{ij} : Z_{ij} \to W_i$ de $f$. \\
Par l'hypothèse de récurrence, $f_{ij}(Z_{ij})$ est constructible dans $W_i$ et donc dans $Y$. On en déduit donc que $f(U)=V \cup \bigcup f_{ij}(Z_{ij})$ est constructible.

\end{proof}



\begin{Prop} \label{Constr_isom}
Soit $\pi : X\to T$ une application lisse propre d'espaces analytiques complexes. Supposons que les $X_t=\pi^{-1}(t)$ sont des variétés de Kähler avec une classe de Kähler $\omega_t$ dépendant continûment de $t$. Fixons une variété de Kähler $(X_0,\omega_0)$. L'ensemble $T_0:=\{ t \in T \mid (X_0,\omega_0) \simeq (X_t,\omega_t)\}$ est constructible ( $\varphi : (X_0,\omega_0) \to (X_t,\omega_t)$
est un isomorphisme de variétés de Kähler si $\varphi : X_0 \to X_t$ est un biholomorphisme et que $\varphi_*\omega_t=\omega_0$)

\end{Prop}

\begin{proof}
Soit $C$ l'union normalisée des composantes de l'espaces des cycles $\pi$-relatifs de $\Cscr(X \times X_0)$ qui contiennent les graphes d'un isomorphisme $\varphi : (X_0,\omega_0) \to (X_t,\omega_t)$\footnote{ Définir normalisation et cycles $f$-relatifs}.
Soit $Z$ le cycle universel de $X \times X_0 \times C$.
En utilisant le théorème \ref{biholo} avec la remarque \ref{isom_dens} associée, et le lemme \ref{inclusion}, on obtient que le sous-ensemble de $C$ corresponsant aux isomorphismes $(X_0,\omega) \simeq (X_t,\omega_t)$ est un ouvert de Zariski. \\
On a une application naturel holomorphe $\lambda : C \to T$ donnée par $c \mapsto \pi(\pi_1(Z_c))$ : 
cette application est continue (comme composée d'application continue) et comme son graphe est l'image (modulo l'inversion des termes) de $Z$ par l'application propre $(x,y,c) \in X \times X_0 \times C \mapsto (\pi(x),c) \in T \times C$, il est donc analytique. On en déduit, par normalité de $C$, que $\lambda$ est holomorphe par \ref{norm_holom}. \\
Montrons maintenant que $\lambda : C \to T$ est propre. \\
Soit $K$ un compact de $T$. Alors, pour tout $c \in \lambda^{-1}(K)$, le cycle $Z_c$ est dans le compact $\pi^{-1}(K) \times X_0$. De plus, le volume de $Z_c$ est constant :
Pour tout isomorphisme $f : (X_0,\omega_0) \to (X_t,\omega_t)$,
	\[ Vol(\Gamma_f)=\frac{1}{n!}\int_{X_0} (f^* \omega_t+\omega_0)^n=\frac{2^n}{n!} Vol(X_0)
\]
Par continuité du volume, la constance est vrai pour tout $Z_c$. Par \ref{compact}, $\lambda^{-1}(K)$ est compact. $\lambda$ est donc propre. \\
On en déduit que $T_0=\lambda(C_0)$ est constructible (car $C_0$ est un ouvert de Zariski) par \ref{image_constructible}

\end{proof}

\begin{Cor}
Soit $(X_t)_{t \in T}$ une famille de variétés de Kähler tel que $(X_0,\omega_0) \simeq (X_t,\omega_t)$ sur un ensemble Zariski-dense de valeurs de $t$. Alors, cette famille est localement analytiquement trivial sur un ouvert de Zariski $U \subset T$

\end{Cor}

\begin{proof}
Comme l'ensemble $T_0$ de \ref{Constr_isom} contient un ouvert de Zariski (cf. preuve de \ref{image_constructible}). On choisit une composante normalisé $C$ de $\Cscr(X \times X_0)$ contenant les isomorphismes $(X_0,\omega_0) \simeq (X_t,\omega_t)$ pour $t \in U$. On obtient ainsi le résultat (les fibres sont isomorphes à $Aut_{\omega_0}(X_0)$).

\end{proof}





\ifwhole
 \end{document}
\fi