\label{Chap_2}
\section{Théorème de compacité de Liebermann et applications}

On va maintenant étudier les propriétés de l'espace des cycles. On va commencer par démontrer une version généralisée du théorème de Bishop (voir \ref{Bishop}) donnant des conditions sur la convergence d'espaces analytiques pour la topologie de Hausdorff. \\
Soit $X$ une variété complexe compacte. \\
On se fixe une métrique hermitienne $h$ et la 2-forme $\omega$ associée. Ce choix ne change pas le théorème.
\begin{Thm}[de compacité] \label{compact}
Soit $n \in \N$. \\
Soit $S$ un sous-ensemble normal de $\Cscr_n(X)$. $S$ est relativement compact si, et seulement si, il existe un compact contenant le support de chaque cycle de $S$, et si le volume de ces cycles est uniformément borné.

\end{Thm}

\begin{proof}
$\Rightarrow$ : Supposons $S$ compact. \\
Soit $(Z_s)_{s \in S}$ la famille de cycles analytiques donnée par la restriction de la famille universelle. 

Soit $Y:= \{ (s,y) \in S \times X \mid y \in |Z_s| \}$ le ``cycle universel". \\La projection de $Y$ sur $S$ est propre (cf. \ref{famille_parametre}). \\
Ainsi, si on note $pr_1$ (resp. $pr_2$) la projection de $Y$ sur $S$ (resp. sur $X$), on obtient que $pr_1^{-1}(S)$ est compact et donc $pr_2(pr_1^{-1}(S))$ l'est aussi. Mais on peut voir que $pr_2(pr_1^{-1}(S))=\bigcup_{s \in S} |Z_s|$.
Ensuite, l'application $s \in S \mapsto \frac{1}{k!}\int_{Z_s} \omega^k$ est une application continue comme composée de l'application continue $X \mapsto \frac{1}{k!}\int_X \omega^k$ (cf. \ref{int_cont} ) et de l'application continue $s \mapsto Z_s$. Comme $S$ est compact alors cette application est bornée, ce qui finit la preuve de l'implication. \\
$\Leftarrow$ : Soit $(Z_i)_{i \in \N}$ une suite de cycles de $S$. Soit $K$ un compact contenant tous les supports. \\
On va extraire une sous-suite de $Z_i$ de sorte que les supports $|Z_i|$ convergent, pour la topologie de Hausdorff vers un compact que l'on notera $|Z_\infty|$(cf. \ref{Hausdorff} et plus précisément la proposition \ref{compHaud} pour la compacité de l'ensemble des compacts de $K$ muni de cette topologie).
On peut ensuite remarquer, en notant $Z_i=\sum m_{ij} Z_{ij}$ (avec $m_{ij} \neq 0$), que l'on a  
	\[ Vol(|Z_i|)=\sum Vol(Z_{ij}) \leq \sum m_{ij} Vol(Z_{ij})=Vol(Z_i) 
\]
C'est-à-dire, le volume des supports est uniformément bornée. On en déduit, par le théorème de Bishop(\ref{Bishop}) , que $|Z_\infty|$ est un ensemble analytique.\\
Montrons maintenant qu'une sous-suite de $Z_i$ converge vers un cycle $Z_\infty$ pour la topologie de l'espace de Barlet :  \\
Soit ${U_i}$ un recouvrement de $|Z_\infty|$ par des ouverts de $X$ et pour chacun de ses ouverts une écaille adaptée $E_i=(\Delta^k,\Delta^{n-k},j : U_i \to W \supset\overline{\Delta^k} \times \overline{\Delta^{n-k}})$ à $X$ (elles existent par le lemme \ref{ecailleadaptee}). Par définition d'écaille adaptée, on a alors, pour tout $j$, 
	\[d(f_j(|Z_0| \cap U_j),\overline{\Delta^k} \times \partial \Delta^{n-k})>0
\]
Comme $\lim |Z_i|=|Z_\infty|$ alors, pour $i$ suffisament grand et pour tout $j$,
\[d(f_j(|Z_i| \cap U_j),\overline{\Delta^k} \times \partial \Delta^{n-k})>0
\]
Quitte à restreindre $U_j$, on a alors :
	\[|Z_i| \cap U_j \cap f_j^{-1}(\overline{\Delta^k} \times \partial \Delta^{n-k})=\emptyset
\]
On en déduit que ${f_j}_*(|Z_i| \cap U_j)$ est un revêtement ramifié sur $\Delta^k$. De même, en notant $Z_i=\sum m_{ik} Z_{ik}$, on obtient que ${f_j}_*(Z_{ik} \cap U_j)$ est un revêtement ramifié. 
On peut donc voir ${f_j}_*(Z_{i} \cap U_j)$ comme un revêtement ramifié à $n_{ij}$ feuilles \footnote{Si on a un cycle $Z=\sum_i n_i Z_i$ et des revêtements ramifiés $Z_i \to \Delta^k$ à $m_i$ feuilles, on peut voir $Z$ comme un revêtement ramifié à $\sum n_i m_i$ feuilles}\\
Comme le volume des $Z_i$ est uniformément borné alors les $n_{ij}$ le sont aussi (car il y a un nombre fini de $j$ par compacité de $|Z_\infty|$
Les $n_{ij}$ étant des entiers, on peut extraire une sous-suite de la suite $Z_i$ de sorte que pour tout $j$, la suite $(n_{ij})_i$ soit constante. \\
Par la remarque \ref{revetramif}, on peut identifier $({f_j}_*(Z_{i} \cap U_j))_j$ avec un point $f_i$ de $B:=\prod_j \Hcal(\overline{\Delta^k},Sym^{n_j}(\Delta^{n-k})$.
 On peut plonger $Sym^{n_j}(\Delta^{n-k})$ dans un certain $\C^N$ (voir \ref{plongement}). Ensuite, on sait que, pour tout ouvert $U' \subset U$ relativement compact, il existe une sous-suite de $(f_i)$ qui converge uniformément sur $\overline{U'}$, par le théorème de Vitali\footnote{qui dit que l'application de restriction $\Hcal(\overline{U},\C) \to \Hcal(\overline{U'},\C)$ est compacte}. Et ainsi, les cycles associés de $\Cscr_n^{loc}(U' \times B)$ convergent (cf \ref{cont_cycle_fct}). Par le théorème de localisation \ref{localisation}, on en déduit la convergence dans $\Ccal^{loc}_n(U \times B)$
%Par le lemme 2.7.22, les points associés au cycle $Z_i$ converge dans $B$ et les cycles associés dans $\Cscr_n^{loc}(\Delta^k \times \Delta^{n-k})$\footnote{ A détailler} \\
On en déduit que les $Z_i \cap U_j$ convergent dans $\Cscr_n^{loc}(U_j)$ (car les applications induites sont continues). Par le théorème \ref{produit}, la suite $Z_i$ converge dans $\Cscr_n^{loc}(\bigcup U_j) \hookrightarrow \Cscr_n^{loc}(X)$ vers $Z_\infty$ (car $|Z_\infty| \subset \bigcup U_j$).
Comme le support des $Z_i$ est inclus dans $K$ alors la suite converge dans $\Cscr_n(X)$ (par la remarque \ref{convCloc}).
\end{proof}

\begin{Rq}
\begin{itemize}
	\item Le théorème fonctionne aussi pour des espaces analytiques compacts généraux (pour la bonne notion de métrique dessus).
	\item Le théorème est valable aussi si on remplace $\Cscr_n(X)$ par l'espace analytique ``banachique" $\Cscr(X)=\bigcup_{n \in \N} \Cscr_n(X)$ car dans les deux sens de l'inclusion, $S$ rencontre qu'un nombre fini de $\Cscr_n(X)$ et donc on peut supposer qu'il n'en rencontre qu'un.
\end{itemize}

\end{Rq}

\begin{Cor}\label{Kah_compact}
Si $(M,\omega)$ est une variété compacte de Kähler alors les composantes connexes de $\Cscr_n(M)$ sont compactes 
\end{Cor}

\begin{proof}
Par la proposition \ref{int_const}, l'application $X \in \Cscr_n(M) \mapsto \int_X \omega^n$ est localement constante. En particulier, elle est constante sur les composantes connexes (et donc bornée). Par compacité de $M$, les composantes connexes de $\Cscr_n(M)$ sont donc relativement compactes et donc compactes (car elles sont fermées).
\end{proof}

Une première application du théorème du compacité est de donner une application méromorphe des fibres $Y \to \Cscr_n(X)$ d'une application holomorphe.
\begin{Thm} \label{lemmefibre}
Soit $f : X \to Y$ une application holomorphe propre et surjective entre deux espaces complexes irréductibles. Soit $n:=\dim(X)-\dim(Y)$. Alors il existe une unique application méromorphe, que l'on appelera l'application fibre de $f$, $\varphi : Y \dashrightarrow \Cscr_n(X)$  qui sur un ouvert de Zariski dense de $Y$ associe à $y$ le $n$-cycle réduit $f^{-1}(y)$ de $X$.
\end{Thm}
\begin{proof}
Soit $Y''$ l'ensemble des points $y \in Y$ normaux dont la fibre est de dimension maximale $n$. De la même façon que dans la preuve de \ref{biholo}, l'ensemble des points dont la fibre est de dimension maximale est un ouvert de Zariski car $f$ est surjective et propre. De plus, par la proposition \ref{non_normal}, l'ensemble $N(X)$ des points normaux est un ouvert de Zariski. Ainsi, $Y''$ est un ouvert de Zariski de $Y$. 
Alors, par le théorème \ref{famille_parametre} avec le graphe de $\Gamma$ (ou du moins, sa décomposition en irréductibles), on obtient l'unique application holomorphe $\varphi'' : Y'' \to \Cscr_n(X)$ telle que $(\varphi(y))_{y \in Y}$ est une famille analytique dont les cycles coïncident génériquement avec les fibres de $f$. \\
Soit $\widetilde{Y}$ l'adhérence du graphe de $\varphi$ dans $Y \times \Cscr_n(X)$. Pour obtenir une application méromorphe, il nous faut montrer que c'est un espace analytique  \\
Soit $\Gamma:=\{(y,Z) \mid |Z| \subset f^{-1}(y)\}$. C'est un espace analytique par \ref{Graphe_analyt}. De plus, $\Gamma$ contient $\widetilde{Y}$. Il existe une composante irréductible $\Gamma_0$ de $\Gamma$ qui contient $\widetilde{Y}$ et ce dernier contient un ouvert non vide de $\Gamma_0$. \\
En effet, si on prend $(y_0,Z_0) \in \widetilde{Y}$ suffisamment proche  et en considérant une famille finie  (car $f^{-1}(y_0)$ est compact) d'écailles adaptée à $f^{-1}(y_0)$ dont les centres recouvrent $f^{-1}(y_0)$, on voit que tout $(y,Z)$ ``suffisamment proche" vérifie $X=f^{-1}(y)$ grâce à \ref{famille_cont}. \\
L'ensemble $Y''$ est Zariski-ouvert dans $Y$ et donc l'image réciproque du complémentaire de $Y''$ (qui est donc de dimension inférieure à $N$) est analytique fermée mais différent de $\Gamma_0$ (pour des questions de dimension) et est donc d'intérieur vide dans $\Gamma_0$. Autrement dit, le graphe de $\varphi''$ est dense dans $\Gamma_0$ i.e. $\widetilde{Y}=\Gamma_0$. On en déduit que $\widetilde{Y}$ est analytique. \\
Pour finir de montrer que c'est bien une application méromorphe, il faut montrer que $\tau :\widetilde{Y} \to Y$ est une modification propre. \\
Par définition, $\tau$ induit un isomorphisme entre le graphe de $\varphi''$ et $Y''$. Il ne reste plus qu'à montrer que $\tau$ est propre. \\
Soit $K$ un compact de $Y$ et considérons l'ensemble $\pi_2(\tau^{-1}(K))$ où $\pi_2 : \widetilde{Y} \to \Cscr_n(X)$ \\ 
On remarque que tous les support des cycles de $\pi_2(\tau^{-1}(K))$ sont inclus dans le compact $f^{-1}(K)$ (car $f$ est compact). L'application $s \in K \mapsto \frac{1}{k!}\int_{Z_s} \omega^k$ est une application continue (voir démonstration \ref{compact} pour les détails) et est bornée car $K$ est compact. On en déduit par le théorème \ref{compact} que $\pi_2(\tau^{-1}(K))$ est relativement compact et donc $\tau^{-1}(K)$ est inclus dans le compact $K \times \pi_2(\tau^{-1}(K))$ et est donc compact. Cela montre que $\tau$ est une application propre et donc que l'on a bien défini une application méromorphe $Y \dashrightarrow \Cscr_n(X)$

\end{proof}
On peut affiner ce résultat en considérant un espace non irréductible : 
\begin{Cor} \label{merom}
Soient $S$ un espace normal et $Z$ un cycle de $S\times X$  tel que $\pi_1 : |Z| \to S$ soit propre et surjective. \\
Soit $S_0=\{ s \in S \mid \dim \pi^{-1}(s)=\dim|Z|-\dim S\}$. \\
Il existe une unique application méromorphe $S \dashrightarrow \Cscr(X)$ qui, sur $S_0$, associe à $s$ le cycle réduit $\pi_1^{-1}(s)$

\end{Cor}

\begin{proof}
On décompose $|Z|$ en composantes irréductibles : $|Z|=\bigcup Z_i$. Les images réciproques sont elles-mêmes irréductibles. On a donc des applications 
	\[\pi_{1i} : \pi_1^{-1}(Z_i) \to Z_i
\]
 surjectives et propres. 
On obtient par le théorème \ref{lemmefibre} que pour tout $i$, il existe une application méromorphe $\varphi_i : f^{-1}(Z_i) \dashrightarrow \Cscr_{n_i}(Z_i)$. L'application d'image directe induite par l'inclusion $Z_i \hookrightarrow X$ (par \ref{image_directe}) permet de recoller toutes ces applications en une application méromorphe $S \dashrightarrow \Cscr(X)$.
\end{proof}

Cette proposition s'utilise pour construire des espaces quotients méromorphes dans le sens suivant : 
\begin{Cor}
Soit $X$ un espace analytique compact normal. \\
Soit $\Rcal$ une relation d'équivalence sur $X$ définissant un ensemble analytique $R$. Il existe un espace analytique $Q$ et une application méromorphe dominante $\pi : X \dashrightarrow Q$ tel que, pour tout $x$ dans un ouvert de Zariski, on ait :
	\[ \overline{ \pi^{-1}(\pi(x))}=\{ y \in X \mid y \Rcal x\}
	\]

\end{Cor}
\begin{proof}
Comme l'ensemble analytique $R$ peut être vu comme un cycle (grâce à sa décomposition en irréductibles)et que l'on a une projection $p : |R|=R \to X$ qui est surjective et propre. On obtient, grâce au corollaire \ref{merom}, une application $X \dashrightarrow \Cscr(X)$ qui sur un ouvert de Zariski de $X$ envoie $x$ sur $p^{-1}(x)$. On définit $Q$ comme l'adhérence de Zariski de l'image de cette application. On en déduit ainsi le résultat voulu.

\end{proof}

