
\documentclass[a4page,10pt]{article}
\input{entete}
\begin{document}
\input{enonce}




\newcommand{\cac}{barlet_cycles_2014}
\newcommand{\btg}{bourbaki_topologie_2007}   
\newcommand{\pag}{griffiths_principles_2011}
\newcommand{\barlet}{barlet_espace_1975}



\input{PremDef}

\section{ Texte de Liebermann}
On se fixe une métrique hermitienne $H$ et une 2-forme $\omega$ associée. Ce choix ne change pas le résultat suivant.
\begin{Thm}[de compacité]

Soit $S$ un sous-ensemble de $\Cscr(X)$. $S$ est relativement compact si, et seulement si, pour tout famille analytique de cycles paramétrée par $S$,$(Z_s)_{s \in S}$, il existe un compact contenant tout leur support, et tel que le volume des $Z_s$ est uniformément borné.

\end{Thm}

\begin{proof}
$\Rightarrow$ : Supposons $S$ compact. Par conséquent, $S$ intersecte un nombre fini d'espaces de $k$-cycles $\Cscr_k(X)$. On peut donc supposer que $S$ est inclus dans un seul d'entre eux, disons $\Cscr_k(X)$. \\
Soit $(Z_s)_{s \in S}$ la famille de cycles analytiques donnée par la restriction de la famille universelle. 

Soit $Y:= \{ (s,y) \in S \times X \mid y \in |Z_s| \}$ le ``cycle universel". La projection de $Y$ sur $S$ est propre (cf. Barlet thm 1).
Ainsi, si on note $pr_1$ (resp. $pr_2$) la projection de $Y$ sur $S$ (resp. sur $X$), on obtient que $pr_1^{-1}(S)$ est compact et donc $pr_2(pr_1^{-1}(S))$ l'est aussi. Mais on peut voir que $pr_2(pr_1^{-1}(S))=\bigcup_{s \in S} |Z_s|$
Ensuite, l'application $s \in S \mapsto \frac{1}{k!}\int_{Z_s} \omega^k$ est une application continue comme composée de l'application $X \mapsto \frac{1}{k!}\int_X \omega^k$ (\ref{cac} p 389 prop 2.3.1) et de l'application $s \mapsto Z_s$. Comme $S$ est compact alors cette application est bornée, ce qui finit la preuve de l'implication.

$\Leftarrow$ : Soit $(Z_i)_{i \in S}$ une suite de cycles de $S$. Les $Z_i$ ne peuvent prendre qu'un nombre fini de dimensions ( borné par la dimension de $X$), on peut donc extraire une sous-suite de telle sorte qu'ils soient tous de la même dimension (que l'on notera $k$). \\
Soit $K$ un compact contenant tous les supports.
On va extraire une sous-suite de $Z_i$ de sorte que les supports $|Z_i|$ convergent, pour la topologie de Hausdorff vers un compact que l'on notera $|Z_0|$(c.f. \ref{Hausdorff} et plus précisément la proposition \ref{compHaud} pour la compacité de l'ensemble des compacts de $K$ muni de cette topologie).
On peut ensuite remarquer, en notant $Z_i=\sum m_{ij} Z_{ij}$ (avec $m_{ij} \neq 0$), que l'on a  
	\[ Vol(|Z_i|)=\sum Vol(Z_{ij}) \leq \sum m_{ij} Vol(Z_{ij})=Vol(Z_i) 
\]
C'est-à-dire, le volume des supports est uniformément bornée. On en déduit, par le théorème \ref{Bishop} de Bishop, que $|Z_0|$ est un ensemble analytique.\\
Montrons maintenant qu'une sous-suite de $Z_i$ converge vers un cycle $Z_0$ pour la topologie de l'espace de Barlet :  \\
Soit ${U_i}$ un recouvrement de $|Z_0|$ par des ouverts de $X$ et pour chacun de ses ouverts une écaille adaptée $E_i=(\Delta^k,\Delta^{n-k},j : U_i \to W \supset\overline{\Delta^k} \times \overline{\Delta^{n-k}})$ à $X$ (elles existent par le lemme \ref{ecailleadaptee}). Par définition d'écaille adaptée, on a alors, pour tout $j$, 
	\[d(f_j(|Z_0| \cap U_j),\overline{\Delta^k} \times \partial \Delta^{n-k})>0
\]
Comme $\lim |Z_i|=|Z_0|$ alors, pour $i$ suffisament grand et pour tout $j$,
\[d(f_j(|Z_i| \cap U_j),\overline{\Delta^k} \times \partial \Delta^{n-k})>0
\]
Quitte à restreindre $U_j$, on a alors :
	\[|Z_i| \cap U_j \cap f_j^{-1}(\overline{\Delta^k} \times \partial \Delta^{n-k})=\emptyset
\]
On en déduit que ${f_j}_*(|Z_i| \cap U_j)$ est un revêtement ramifié sur $\Delta^k$. De même, en notant $Z_i=\sum m_{ik} Z_{ik}$, on obtient que ${f_j}_*(Z_{ik} \cap U_j)$ est un revêtement ramifié. 
On peut donc voir ${f_j}_*(Z_{i} \cap U_j)$ comme un revêtement ramifié à $n_{ij}$ feuilles \footnote{Si on a un cycle $Z=\sum_i n_i Z_i$ et des revêtements ramifiés $Z_i \to \Delta^k$ à $m_i$ feuilles, on peut voir $Z$ comme un revêtement ramifié à $\sum n_i m_i$ feuilles}\\
Comme le volume des $Z_i$ est uniformément borné alors les $n_{ij}$ le sont aussi (car il y a un nombre fini de $j$ par compacité de $|Z_0|$
Les $n_{ij}$ étant des entiers, on peut extraire une sous-suite de la suite $Z_i$ de sorte que pour tout $j$, la suite $(n_{ij})_i$ soit constante. \\
Par la remarque \ref{revetramif}, on peut identifier $({f_j}_*(Z_{i} \cap U_j))_j$ avec un point de $B:=\prod_j \Hcal(\overline{\Delta^k},Sym^{n_j}(\Delta^{n-k})$. 
Par le lemme 2.7.22, les points associés au cycle $Z_i$ converge dans $B$ et les cycles associés dans $\Cscr_n^{loc}(\Delta^k \times \Delta^{n-k})$\footnote{ A détailler} \\
On en déduit que les $Z_i \cap U_j$ convergent dans $\Cscr_n^{loc}(U_j)$ (car les applications induites sont continues). Par le théorème 2.3.9, la suite $Z_i$ converge dans $\Cscr_n^{loc}(\bigcup U_j) \hookrightarrow \Cscr_n^{loc}(M)$ vers $Z_0$ (car $|Z_0| \subset \bigcup U_j$).
Comme le support des $Z_i$ est inclus dans $K$ alors la suite converge dans $\Cscr_n(M)$ (par la remarque \ref{convCloc}).
\end{proof}

\begin{Cor}
Si $X$ est une variété compacte kählérienne alors $S$ est relativement compact si, et seulement si, les $Z_s$ sont dans un nombre fini de classes de cohomologie.
\end{Cor}

\begin{proof}
$\Leftarrow$ : Supposons que les $Z_s$ soit dans un nombre fini de classes de cohomologie $\alpha_1,\ldots,\alpha_p$. Alors, pour tout $s \in S$, 
	\[ Vol(Z_s) \leq \max_i Vol(\alpha_i) < \infty
\]
$\Rightarrow$ : Supposons $S$ est relativement compact et inclus dans un unique $\Cscr_n(M)$. \\
Alors, $S$ rencontre un nombre fini de composantes connexes de $\Cscr_n(M)$ et comme l'application $X \in \Cscr_n(M) \mapsto \int_X \omega^n \in \R$ est localement constante et donc $Z_s$ n'a qu'un nombre fini de classes de cohomologie.
\end{proof}
\begin{Thm} \label{lemmefibre}
Soit $f : M \to N$ une application holomorphe propre et surjective entre deux espaces complexes irréductibles. Soit $n:=\dim(M)-\dim(N)$. Alors il existe une unique application méromorphe, que l'on appelera l'application fibre de $f$, $\varphi : N \dashrightarrow \Cscr_n(M)$  qui sur un ouvert de Zariski dense de $N$ associe à $y$ le $n$-cycle réduit $f^{-1}(y)$ de $M$.
\end{Thm}
\begin{proof}
\cite{\cac} p 486
\end{proof}
\begin{Cor} \label{merom}
Soient $S$ un espace normal, $Z$ un cycle de $S\times X$  tel que $\pi_1 : |Z| \to S$ soit propre et surjective. \\
Soit $S_0=\{ s \in S \mid \dim \pi^{-1}(s)=\dim|Z|-\dim S\}$. \\
L'application naturelle $S_0 \to \Cscr(X)$ (cf Barlet Th 1) s'étend méromorphiquement sur $S$.

\end{Cor}

\begin{proof}
On décompose $|Z|$ en composantes irréductibles : $|Z|=\bigcup Z_i$. Les images réciproques sont elles-mêmes irréductibles. On a donc des applications $\pi_{1i} : \pi_1^{-1}(Z_i) \to Z_i$ surjectives et propres. 
On obtient par le théorème \ref{lemmefibre} que pour tout $i$, il existe une application méromorphe $\varphi_i : f^{-1}(Z_i) \dashrightarrow \Cscr_{n_i}(Z_i)$. L'application d'image directe induite par l'inclusion $Z_i \hookrightarrow X$ (Thm 3.5.4 p 459) permet de recoller toutes ces applications en une application méromorphe $S \dashrightarrow \Cscr(X)$.
\end{proof}

\begin{Cor}
Soit $X$ un espace analytique compact normal. \\
Soit $\Rcal$ une relation d'équivalence sur $X$ définissant un ensemble analytique $R$. Il existe un espace analytique $Q$ et une application méromorphe dominante $\pi : X \dashrightarrow Q$ tel que, pour tout $x$ dans un ouvert de Zariski, on ait :
	\[ \overline{ \pi^{-1}(\pi(x))}=\{ y \in X \mid y \Rcal x\}
	\]

\end{Cor}
\begin{proof}
Comme l'ensemble analytique $R$ peut être vu comme un cycle (grâce à sa décomposition en irréductibles)et que l'on a une projection $p : |R|=R \to X$ qui est surjective et propre. On obtient, grâce au corollaire \ref{merom}, une application $X \dashrightarrow \Cscr(X)$ qui sur un ouvert de Zariski de $X$envoie $x$ sur $p^{-1}(x)$. On définit $Q$ comme l'adhérence de Zariski de l'image de cette application. On en déduit ainsi le résultat voulu.

\end{proof}
\section{ Applications aux automorphismes et la théorie de la déformation}
\begin{Thm}
Soit $X$ un espace analytique complexe compact et $f$ un automorphisme de $X$. Soit $\Cscr_\Gamma$ la composante irréductible de l'espace des cycles contenant le graphe de $f$. Alors, l'ensemble des points de $\Cscr_\Gamma$ correspondant aux automorphismes de $X$ est un ouvert de Zariski.
\end{Thm}
\begin{proof} 
 On supposera $X$ lisse. \\
Soit $Z \subset X \times X \times \Cscr_\Gamma$ le cycle universel.  La projection naturelle $\pi_3 : Z \to \Cscr_\Gamma$ est propre (cf Barlet).\\
Quitte à remplacer $\Cscr_\Gamma$ par un ouvert de Zariski, on peut supposer $\Cscr_\Gamma$ et $Z$ lisse. En effet, les lieux singuliers de $\Cscr_\Gamma$ et $Z$ sont des espaces analytiques. L'image par $\pi_3$ de ce dernier est aussi un espace analytique et donc son complémentaire est un ouvert de Zariski. L'image réciproque de cet ouvert est donc lisse.
Par la proposition 1.21 p 108 SVC, il existe un ouvert de Zariski $U$ tel que $\pi_{3\mid U}$ soit une submersion. Par les mêmes considérations que pour la lissité de $Z$, $\pi_3$ est lisse sur un ouvert de Zariski de $\Cscr_\Gamma$. Ainsi, toutes les fibres sur cet ouvert sont lisses.
De la même façon, pour les projections $\pi_i : Z \to X$, on obtient que, sur un ouvert de Zariski $S_i$ de $Z$, ce sont des submersions. En tout point de cet ouvert, on a un isomorphisme entre le quotient  $T_x Z$ par $T_{x} \pi_i^{-1}(\pi_i(x))$ et $T_{f(x)} X$ et donc un isomorphisme entre $T_z Z_C$ et $T_{\pi_i(z)} X$ pour tout $z=(x,y,C) \in Z$  tel que $(x,y) \in A$. \\
Pour finir, montrons que les points de $\Cscr_\Gamma \setminus \pi_3(S_1 \cup S_2)$ correspondent aux automorphismes de $X$. \\
Soit $C$ un cycle de $\Cscr_\Gamma$. \\
Les applications $\pi_i : Z_C \to X$ est un revêtement propre par \ref{}. \\
Comme $\Cscr_\Gamma$ est connexe et localement connexe par arcs alors il est connexe par arcs. Il existe donc un chemin $\gamma : [0,1] \to \Cscr_\Gamma$ entre $C$ et $\Gamma$. Par continuité de la famille $(\gamma(t))_{t \in [0,1]}$ le degré du revêtement reste constant ( au voisinage de chacun des points de $X$) et donc vaut toujours 1. $\pi_i$ est donc un homéomorphisme et donc par l'isomorphisme précédent et le théorème d'inversion locale, c'est un biholomorphisme.

\end{proof}

\appendix 

\input{Appendices}



\bibliographystyle{alpha} 
\bibliography{biblio2} 



 \end{document}
