
\newif\ifwhole

%\wholetrue
% Ajouter \wholetrue si on compile seulement ce fichier

\ifwhole
 \documentclass[a4page,10pt]{article}
     \input{entete}
 \begin{document}
\input{enonce}

\fi


\section{Paracompacité}
\begin{Def}
Un espace topologique est paracompact s'il est séparé et si, pour tout recouvrement ouvert de $X$, il existe un recouvrement ouvert plus fin de $X$ qui est localement fini.
\end{Def}
\begin{Def}
Soit $X$ un espace localement compact. $X$ est dit dénombrable à l'infini si le point à l'infini de sa compactification d'Alexandrov admet une base dénombrable de voisinage.
\end{Def}
\begin{Prop}
Soit $X$ un espace localement compact.
$X$ est dénombrable à l'infini si, et seulement, $X$ est l'union dénombrable de compacts. 
\end{Prop}
\begin{proof}
$ \Rightarrow $ : Soit $(V_i)_{i \in \N}$ la base de voisinage du point à l'infini $\infty$. \\
Montrons que 
	\[X=\bigcup_{n \in \N} V_i^c
\]
Soit $x \in X$. Comme $X \cup \{\infty\}$ est séparé, il existe des voisinages $V$ de $x$ et $W$ de $\infty$ qui ne rencontrent pas. Ainsi, $x \in W^c$ et par définition de  bases de voisinages, il existe $i \in \N$ tel que $V_i \subset W$ et donc $W^c \subset V_i^c$, ce qui montre que $X \subset \bigcup_{n \in \N} V_i^c$. L'autre inclusion vient du fait que $\infty \in V_i$ pour $i$. \\
$ \Leftarrow $ : Soit $(K_n)$ une suite de compacts de $X$ tel que : 
	\begin{equation} \label{denalinfini}
	X=\bigcup_{n \in \N} K_n
\end{equation}
Pour tout $n \in \N$, on notera par $B_n$ un voisinage compact de $K_n$ et $C_n=\bigcup_{k=0}^n B_k$. \\
La suite $(C_n)$ est une suite croissante pour l'inclusion et 
\[ X=\bigcup_{n \in \N} Int(C_n)
\]
Soit $V$ un voisinage quelconque de $\infty$ dans $X \cup \infty$. Il existe donc un voisinage $U$ de $\infty$ tel que $U \subset V$. Par définition de la topologie du compactifié, il existe un compact $K$ tel que $U=K^c$. \\
Par l'égalité \ref{denalinfini} et le fait que la suite $(C_n)$ est croissante, il existe un $N$ tel que $K \subset Int(C_n)$. On en déduit que : 
	\[Int(C_n)^c \subset K^c=U \subset V
\]
\end{proof}

%L'énoncé suivant est utilisé dans la preuve de l'énoncé suivant et dans celle de \ref{identity_component}
%\begin{Lemme} \label{somme}
%Soit $X$ un espace localement connexe. $X$ est la somme (dans la catégorie des espaces topologiques) de ces composantes connexes.
%\end{Lemme}
%
%\begin{proof}
%\cite{btg} p 85
%\end{proof}

\begin{Lemme} 
Soit $X$ un espace localement connexe. $X$ est dénombrable à l'infini si, et seulement si, $X$ est paracompact.
\end{Lemme}

\begin{proof}
Cela découle de \cite{\btg} p 71 et \cite{\btg} p 85.
\end{proof}


\begin{Thm}[Smirnov]
Un espace est métrisable si, et seulement si, il est paracompact et localement métrisable
\end{Thm}
Comme les espaces analytiques modèles sont métrisables en restreignant une distance sur $\C^n$ alors, 
\begin{Cor}
Un espace analytique est métrisable.

\end{Cor}
\section{ Distance de Hausdorff}
\label{Hausdorff}
Soit $(M,d)$ un espace métrique, $K(M)$ l'ensemble des compacts non vide de $M$. \\
On appelle distance de Hausdorff de cet espace métrique l'application $d_H : K(M) \times K(M) \to \R_+$ donnée par :
	\[ d_H(A,B)=\frac{1}{2}\left[\max\limits_{b \in B} d(A,b)+\max\limits_{a \in A} d(a,B)\right]
\]
\begin{Prop}
Soit $M$ un espace topologique métrisable. Pour toute distance sur $M$ définissant la topologie de $M$, la distance de Hausdorff associée définit la même topologie sur $K(M)$. 
\end{Prop}
\begin{proof}
cf \cite{\cac} p 419
\end{proof}
On appelera cette topologie la topologie de Hausdorff sur $K(M)$
\begin{Prop} \label{compHaud}
Soit $M$ un espace topologique métrisable compact. Alors $K(M)$ est un espace topologique compact.
\end{Prop}

\begin{Thm}[Bishop] \label{Bishop}
Soit $(A_m)_{m \in \N}$ une suite de sous-ensembles analytiques (fermés) de dimension $n$ d'un ouvert $W$ de $\C^{n+p}$, convergeant au sens de Hausdorff de $W$ pour la métrique standard de $\C^{n+p}$ vers un ensemble fermé $A$ de $W$. Si le volume des $A_m$ est fini et uniformément majoré, $A$ est un sous-ensemble analytique de $W$ de dimension $n$.
\end{Thm}
\begin{proof}
Voir \cite{\bishop}

\end{proof}
%\section{Analyse fonctionnelle}

%\begin{Def}%Brezis
%Soient $E,F$ deux espaces de Banach et $L : E \to F$ une application linéaire continue. On dit que $L$ est compacte si l'image par $L$ de la boule unité de $E$ est relativement compacte dans $F$.
%\end{Def}
%%\begin{Not}
%%Soit $U \subset \C^n$ un ouvert relativement compact de $\C^n$ et $F$ un $\C$-espace vectoriel normé de dimension finie. On note $\Hcal(\overline{U},F)$ l'espace de Banach des applications continues $\overline{U} \to F$, holomorphes sur $U$ muni de la norme $\| f\|=\sup\limits_{x \in \overline{U}} \|f(x)\|_F$ 
%%\end{Not}
%\begin{Thm}[Vitali]
%Soit $U \subset \C^n$ et $U' \subset U$ un ouvert relativement compact de $U$. Alors l'application de restriction 
	%\[res : \Hcal(\overline{U},\C) \to \Hcal(\overline{U'},\C)
%\]
%est une application linéaire continue compacte.
%\end{Thm}
%\begin{proof}
%Cf p13 \cite{\cac}
%\end{proof}


%\section{Géométrie différentielle}
%\begin{Prop} 
%Soient $X,Y$ deux variétés de même dimension, $X$ est supposée compacte. Soient $f : X \to Y$ une application lisse et $y$ une valeur régulière de $f$. Alors,
%\begin{itemize}
	%\item $f^{-1}(y)$ est fini
	%\item Il existe un voisinage ouvert $V$ de $y$ tel que :
		%\[ \forall z \in V, | f^{-1}(z)|=|f^{-1}(y)|
	%\]
%\end{itemize}
%\end{Prop}
%\begin{proof}
%Voir \cite{\laf} section 2-C théorème 21 p 58
%\end{proof}
%\begin{Cor} \label{revet}
%$f$ est un revêtement sur l'ensemble des valeurs régulières.
%\end{Cor}

%\begin{Thm}
%Soit $X$ une variété compacte connexe orientée de dimension $n$. Une forme différentielle de degré $n$ est exacte si, et seulement si, elle est d'intégrale nulle
%\end{Thm}
%
%\begin{proof}
%Lafontaine Thm 6 p 232
%\end{proof}





\ifwhole
 \end{document}
\fi