\label{Vol}
Cette annexe a pour but de donner tous les résultats nécessaires sur les volumes et l'intégration de formes différentielles sur des espaces analytiques complexes.
\section{formes volume}
$M$ désignera une variété de classe $\Ccal^\infty$ de dimension (réelle) $n$.
\begin{Def}
Une forme volume sur $M$ est une section  de $\bigwedge^n T^*M$ qui ne s'annule jamais.
\end{Def}
\begin{Prop}
$M$ admet une forme volume  si, et seulement si, $M$ est orientable
\end{Prop}
\begin{proof}
Voir \cite{\laf} Section 6.A théorème 5 p 200
 
\end{proof}
\begin{Prop}
Soit $(M,g)$ une variété riemannienne orientable. $M$ admet une forme volume naturelle :  en coordonnées locales, elle est donnée par : 
	\[Vol_g=\sqrt{\det(g_{ij})} dx_1 \wedge \ldots \wedge dx_n
\]
où $g_{ij}: x \mapsto g(\frac{\partial}{\partial x_i},\frac{\partial}{\partial x_j})(x)$. \\
Cette forme volume vérifie la propriété suivante : \\
Pour toute point $x$ de $M$ et toute base orthonormée $(e_1,\ldots,e_n)$ de $T_xM$, on a l'égalité : 
	\[Vol_g(x)(e_1 \wedge \ldots \wedge e_n)=1
\]
\end{Prop}

\begin{Prop}
Soit $(M,\omega)$ une variété symplectique ($n$ est donc pair). Alors $\omega^{n/2}$ est une forme volume sur $M$ ($M$ est donc orientée).
\end{Prop}
\begin{proof}
$\omega^n$ ne s'annule jamais car $\omega$ est non-dégénérée (par définition de forme symplectique).
\end{proof}
\begin{Thm}
Soit $(M,h)$ une variété (presque-)complexe muni d'une métrique hermitienne. La forme $g=Re(h)$ est une métrique riemannienne. De plus, en notant $\omega=-Im(h)$, on obtient l'égalité : 
	\[ Vol_g=\frac{\omega^n}{n !}
\]
\end{Thm}
\begin{proof}
cf \cite{\voisin}
\end{proof}
\begin{Prop}
Soit $(X,\omega)$ une variété de Kähler. Alors, pour tout $k\in\{1,\ldots,n\}$, $\omega^k$ est fermé mais pas exacte.
\end{Prop}
\begin{proof}
Cela se montre par récurrence (la démonstration du premier fait n'utilise pas celle du deuxième) : \\
Pour $k=1$, $\omega$ est fermée (par définition) mais n'est pas exacte car : \\
Si $f : M \to \C$ est une fonction telle que $\omega=df$ alors $\omega^n=d(f \omega^{n-1})$ est exacte donc $Vol(M)=0$, ce qui est absurde. \\
Supposons la propriété vraie pour $k \in \{1,\ldots,d-1\}$ alors : \\
$d\omega^{k+1}=d\omega \wedge \omega^k \pm \omega \wedge d\omega^k=0$ (par l'hypothèse de récurrence : $\omega^k$ est fermée). \\
Si on suppose $\omega^{k+1}=d \gamma$ alors $d(\gamma \wedge \omega^{n-k-1})=\omega^n\pm \gamma d\omega^{n-k-1}=\omega^n$, ce qui est absurde.
\end{proof}

\begin{Thm}[Wirtinger]
Soit $(M,h)$ variété hermitienne avec $\omega=-Im(h)$ la forme associée. Soit $S$ une sous-variété de $M$ de dimension $k$. Alors, 
	\[ Vol(S)=\frac{1}{k !}\int_S \omega^k
\]
\end{Thm}

\begin{proof}
cf \cite{\pag} p31
\end{proof}

On peut étendre ce résultat aux sous-espaces analytiques en définissant l'intégrale sur un sous-espace analytique comme étant l'intégrale sur son ouvert lisse. 
\newpage
\section{Volume d'un graphe}
Soient $(X,\omega_1)$ et $(Y,\omega_2)$ deux variétés de Kähler. Alors en posant pour tout $(x,y) \in X \times Y$, $\omega_{(x,y)}=\omega_{1,x}+\omega_{2,y}$, on obtient que $(X \times Y,\omega)$ est une variété de Kähler. 
\begin{Lemme} \label{Vol_graphe}
Soit $f : X \to Y$ une fonction holomorphe. Alors, 
	\[ Vol(\Gamma_f)=\frac{1}{n ! }\int_X (\omega_1+f^* \omega_2)
\]
\end{Lemme}

\begin{proof}
Par la formule de Wirtinger, en posant $n:=\dim(X)$, 
	\[Vol(\Gamma_f)=\frac{1}{n ! }\int_{\Gamma_f} \omega^n
\]
La projection $\pi$ de $\Gamma_f$ sur $X$ est un difféomorphisme de réciproque $x \mapsto (x,f(x))$. On en déduit que : 
\[Vol(\Gamma_f)=\frac{1}{n ! }\int_{X} \pi^*\omega^n
\]
Pour tout $x \in X$, $v,w \in  T_x X$, 
	\[\pi^*\omega_x(v,w)=\omega_{(x,f(x))}((v,d_x f(v)),(w,d_x f(w)))=\omega_{1,x}(v,w)+\omega_{2,f(x)}(d_x f(v),d_x f(w))
	\]
	Ainsi, $\pi^*\omega=\omega_1+f^* \omega_2$. Ce qui permet de conclure.
\end{proof}
\newpage
\section{ Intégrations et classes de cohomologie}
\label{int_cohom}
\begin{Thm}[Lemme de Poincaré] \label{lem_poinc}
Soit $M$ une variété différentielle orientée et soit $k$ un entier, alors on a un isomorphisme
	\[ H^k_{dR}(M) \simeq H^{n-k}_{dR}(M)^*
\]
donné par $[\varphi] \mapsto ([\psi] \mapsto \int_M \varphi \wedge \psi)$.

\end{Thm}
\begin{proof}
\cite{\pag}
\end{proof}
Soit $M$ une variété complexe compacte, $V \subset M$ un sous-ensemble analytique de dimension $k$. On peut définir une application linéaire :
	\[ H^{2k}_{dR}(M) \to \R, [\varphi] \mapsto \int_V \varphi
	\]
Cette application est bien définie car les formes exactes sont envoyées sur 0 par le théorème de Stokes : 	 
\begin{Thm}[Stokes pour les espaces analytiques]
Soit $M$ une variété complexe, $V$ un sous-ensemble analytique de dimension $k$, et $\varphi$ une forme différentielle de degré $2k-1$ à support compact de $M$,
	\[\int_V d\varphi=0
\]

\end{Thm}
\begin{proof}
cf \cite{\pag} p33
\end{proof}

Par le lemme de Poincaré \ref{lem_poinc}, cette application détermine un élément de $H^{2n-2k}_{dR}(M)$ que l'on appelera classe (fondamentale) de $V$ et que l'on notera $[V]$. On définit la classe $[Z]$ d'un cycle analytique $Z=\sum_i n_i Z_i$ d'une variété $M$ comme étant $\sum n_i [Z_i]$

Dans le cas où $(M,\omega)$ est une variété de Kähler, on peut définir le volume d'une classe de cohomologie qui généralise celui des sous-espaces analytiques :
\begin{Def}
Soit $\alpha \in H^{2k}_{dR}(M)$. On appelle volume de $\alpha$ le réel $Vol(\alpha)=\frac{1}{(n) !}\int_M \alpha \wedge \omega^{n-k}$.
\end{Def}
Si $V$ est un sous-espace analytique de $M$ alors par définition de la classe de $V$, 
	\[Vol([V])=\frac{1}{n !}\int_V \omega^{k}=Vol(V)
\]
De plus, si $Z=\sum_i n_i Z_i$ est un cycle  de $M$, 
	\[Vol([Z])=\sum n_i Vol([Z_i])=\sum n_i Vol(Z_i)
\]

est appelé volume du cycle $Z$.

On va donner deux résultats sur l'intégration sur les cycles que nous utilisons dans le corps du texte : 
\begin{Prop}\label{int_cont}
Soit $(M,h)$ une variété hermitienne et $\omega=-Im(h)$ la (1,1)-forme associée. 
Alors, la fonction $X \in \Cscr_n(M) \mapsto \int_X \omega^n$ est continue.

\end{Prop}
\begin{proof}
cf \cite{\cac} p 389
\end{proof}
Dans le cas Kähler, on peut même être un peu plus précis : 
\begin{Thm} \label{int_const}
Soient $(M,\omega)$ une variété de Kähler. Alors, la fonction $X \in \Cscr_n(M) \mapsto \int_X \omega^n$ est localement constante.
\end{Thm}
\begin{proof}
cf \cite{\cac} p 409
\end{proof}
